菲林相機討論 39 [懷念民主男神牙Black]

舊post重溫

菲林相機討論 27

菲林相機討論 28

菲林相機討論 29

菲林相機討論 30

菲林相機討論 31

菲林相機討論 32

菲林相機討論 33 [扑蛇勿入]

菲林相機討論 34 [ Blocked #43493 請勿進入]

菲林相機討論 35 [ Blocked #43493 #227633 請勿進入]

菲林相機討論 36 [ 二手佬 請勿進入]

菲林相機討論 37 [#6848 深山大盜 請進入]

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

===================================

連登二手佬名單
深山大盗 #6848 (陳黑/Black Chan/filmislife) (於旋轉木馬偽造高價交易托高相關貨物成交價；行家私怨放上抄登)

熊貓七 #94666 (kennethpanda aka analogy panda) (賣笠油機，比人上網道德綁架後全數退款)

I am BLACK

新手 7劍邊部值得推介？

唔好RD，壞左好難整

唔嫌重咪canon
最平

RD 量少又貴

見eBay 好平 1千不到 不過日本天皇標成1500以上

講左lihkg 唔配有黑囝

用過rc都ok，係個閪環太細難扭
入電有快門先決

(非七劍) 我認懶，用35 DC 算

我認我窮閪買左konica c35

DC電池可以點解決？

銅adapter

幾錢入叫正常價

牙黑回來啦

我嗰粒跟機嚟
不過見馬雲網都唔平

都係貴1次

Yashica Electro 35 gsn 點睇？

曬相scan係要帶手指？

依家多數都係email whatapps link俾相你

Thanks

買左electro35 對焦好難
勁冇心機影 買咗兩個月都冇乜點用

有冇人買左kodak mobile film scanner
求包膠

接受到呢個size不如美能達7s

黃斑對焦我都覺幾難對焦咁...咁你依家用咩機...

買完好後悔又重
到而家都未沖到一卷

就咁睇，老母果個好似好d

Pen F minoltax370 konica recorder
呢三部最常用

仲未可以的起心肝自己沖
太多嘢要set up

幾支藥一個罐一個袋有幾多

自沖完e6
發覺都幾麻煩
之後去番彩圖麗算

自沖e6
沖黑白正都好煩
負就可以hea沖

今次主題牙black

因為買左6-step e6
要同時保溫真係超麻煩

買部9000F都係5舊水姐....

係囉平平地收返部

搵我？
艱險我奮進 困乏我多情

你用咩搞保溫

PD 帶，PD袋
佢又唔買PD腳喎

買完你咪又係放喺度封塵
利申我部v750都係

加熱水,忙到不得了

好懶

要好多時間，利申閪手沖得慢
貪方便好多時都係掉去明珠算

可能買左掛
如果pd出condom佢就一定唔會買，佢都唔用既

土地問題....

PD袋其實唔好用.....
好後悔買左個

我之前都係擺係床度scan

正片堅自己scan好過
mt scan成日伏

明珠就俾埋佢賺

屌你都on9嘅
參考返早幾個post
笠油機二手佬熊貓七大師就示範過用水桶恆溫
有曬物理根據架

水桶都要加熱水㗎

LM，Miss Black BB

可能人地係大師啦，較啱溫度就停水沖得

有冇人知行黑色線係我部相機問題定係間鋪scan得唔好

會唔會係咁

調轉呀嘛

似scan 問題，拎返去scan 過

抵底片係燈下面望下見唔見到條線

牙Black 話我要晒

民主男神露齒肇實溝晒d女

嘩

不了

牙Back過咗你個台Yo囡喎
仲用撕拉片喎，幾撚威呀

中學雞冇時間
6月開始手頭又緊 屌
好想試下自己沖啊dnlm

搵深山大盜巴打

人地轉左玩即有

民主男神牙BLACK好樂意幫助發夢青年(學生哥除外)

哩類人見過唔少啦
國難當前 唔得閒理佢住

消滅＃７１３４１先啦

學生妹妹呢？

乞囝社運cv都大把光環架，不過唔知佢有冇周圍食社運女女

帶晒翻塵乞新屋嶺

銅鑼灣淫窟

銅鑼灣廣場二期對面，好似係

老漢大廈（好似係）

執屋發現到兩部嘢
利申: 新手

500收
有意留tg

部hexar新入？

600收

非文畀幾多
我加多一蚊

大返你一蚊

光環酬賓周？

性上癮，要長期推廣

唔知，好想睇佢d殿堂級作品

最近都在影一些無聊的東西

食完女影人地個閪

一直都在影一些無聊的東西

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

通常自己整

最近一直都睇出面post
好耐無返黎攝台吹水...

咁點算

邊部先

非文巴個名又唔同左
唔通有女之後中伏?

冇女

牙非

非文（溝囡都中伏）

中伏（非文）
咁樣會貼切啲

有冇巴打可以評論一下呢部機新手用

啱曬啲on9新手

無見一排菲林奶巴玩埋哈同菜

比上面啲人毒

百屌成材

勁衰，搞到我宜家窮撚過閪

唯有翻多幾份工

垃撚圾

買左先

係咪冇得重用
部野舊幾兩舊水
都cls

一陣有人路過要毒埋你玩俄

俄真係唔得

有幾單野既，咁呢一我就成日鬧個奶仔呢唔買蝦蘇，因為佢自己成日係度睇，又post，跟住睇左勁撚耐又比勁撚多理由，又要mint condition 又要503c x i定點樣

好似唔係即棄
不過都係下欄貼牌機

點解可以背到出嚟
一字不漏

聽住黎打

俄鏡正呀, 又平

有哈蘇有女食

淨係食非文（未中伏）

死hehe

啱啱戒左俄仔

德囝

佢老豆死左

所以先要奶巴試
一試就上癮

有冇人知邊隻黑白最高對比？

想問多個傻仔問題，因為有自沖d76，如果濕影時間耐d會唔會令條片高對比d 見出面有得谷沖，自己又有冇得谷鳩佢

Kodak tri-x ? 但唔知係唔係最
自己谷沖只要加時間就可以
黑白谷沖時間我都係跟massive dev

今晚返去試下先

上網見有隻streetpan 400，好似幾高對比
唔知tri x 勁d定佢勁d呢

Ilford delta 100

Jch streetpan 400

delta100

Delta同tmax用扁平乳劑反差會高d

咁cheap既野佢唔會放在眼內

黑白負沖暫時影過呢啲，其他你要問下其他人本人覺得delta 100真係好高對比下
Tri-X 400

Delta 100

T-Max 100

APX 100

Acros 100

HP5

RPX 400

多謝分享靚相

想請教下P67 支165 f2.8應該買Pentax 67版定Pentax 6x7版好想買支裝上P645到用，因為ebay普遍見到都係舊版貴啲所以反而唔知買邊隻好

lm學野

其實好睇影緊乜 用乜方法沖
因為影相時場景暗，例如夜晚嘅街上，本身個場景反差大，再配合埋沖法，咪大對比

有無人估吓係咩菲林

fomapan 400?
利申鳩估

我估係delta 3200

新手用開傻瓜機
最近想買部半格
想問各位有冇推介

Kyocera Samurai

Agat 18k

半格

最近想買部機械快門既機 除左olympus om-1仲有冇推介
同埋有冇巴打知olympus om-1市價幾多到 唔想俾人呃

畫汁真係唔掂，鳩影玩下先好用

Leica m6

Nikon F2

想問陳黑係咩事

死左定比人拉左？

無左ig既

無錢啊ching有冇啲平啲既

Minolta 303b

唔好講喇，有時間去裝註香
永遠懷念RIP

Contax S2b

有無Ching用過konica c35fd 但個測光收左皮? 想知無測光會點?

唔好玩半格喇晒錢
除非好似塵乞咁影72張正片

一定係m6

嚴格黎講645都係半格
就contax 645啦

有冇去過新屋嶺搵呀唔好咁隨便話我哋攝台民主男神牙Black死咗

屌你

光圈固定F1.8咁用囉
冇話唔用得既

叫過律師去，話搵陳黑，popo話冇呢個人，即係死左啦

一定係Leica m6
買左之後啲相靚左
人又精神左
Ig follower 又多左

利申 無買

我ig d相鳩tag左m6，即刻多左幾千個科勞牙
鳩影到鬆郁濛衰撚過含撚貓都有成萬個like
尋晚仲有幾條女約我出去，仲未排掂個schedule

幾多女都會中伏

下次試tag blkLeicaCL

全部都有3隻腳

請尊重死者

Contax T2好似好正
但個價位買唔落手

呢部機好唔好用
我買既時候 個店主話幾啱新手用

T2唔係半格喎

TVS算啦

半格645

英式插頭

我知呀
咁啱講到contax咪提下

半格機淨係知Olympic pen-f

Olympus先啱

好用呀
Welcome to 賓周

希望我玩得掂

有A mode,一定掂

真係完全新手
準備聽日同frd入長洲順便試下機

女仔玩菲林機，用咩機用咩菲林都唔重要
最緊要小心陳黑（假如佢未比狗咬死既話）

無上黎咁耐打翻轉,
見你依然咁大仇口.
話時話.條友去左邊?

冇追post 邊個陳黑

聽講係菲林機界介女王,介完玩偷拍,好似係

冇緊要
我又唔係靚女又係小宅宅 冇有怕

聽講乜都o岩,總之係雌性有機體就走唔甩

人地光明正大咁影條女塊閪架

Google都搵到，好出名

真係有d擔心佢比狗咬

小心死狗公道德撚陳黑

你o岩,駁唔倒.
最近聽講黑仔最後露面係朗豪坊,有無比狗咬我唔知.
好驚佢"被"企跳

好好奇想知幾錢

+1
不過佢咁出名
應該無事嘅

Fuck you la, 你知嘅

比人明知故答
係foma 400 但有做谷沖
不過係谷沖時做咗手腳

攝界出名姐，出面d人連佢家姐都唔知乜水

想知

留意佢隻手有紋身

企跳係佢強項希望冇事

BLK

又要拋西瓜，真心京
如果堅系被自殺we都要幫he，手足嚟

佢堅有事既話，我會買p67同CL紀念佢

菲林新手求入門推介
價錢不限 最緊要易上手

利申：本身用開digital但唔專業

佢堅有事
我會買mamiya 645紀念
講左好耐mamiya聚都無聲氣

leica m6
價錢不限，有測光易上手
所有野手動又學到野
真係諗唔到第二部

多謝你
記低先
知唔知可以去邊度睇或者買唔會俾人呃錢㗎

日皇，遊樂場

數碼玩QP罪大得啦，直上中底唔使煩
哈蘇500CM

呢個真...直上中幅
我有果兩部數碼我都唔會玩135菲林...

窮撚冇錢買135數碼

玩中底啦，質素仲未有數碼做到
決定咗想玩咩size先
6*45 6*6 6*7 6*8 6*9 6*12 6*17
以上以cm計

645/66/67都得，睇你自己鍾意咩比例

645有Phase One

數碼不了

咁要玩大底

好少玩，好撚重
窮撚鳩影gp3

有無機會全部都試吓
唔試點知邊個最鍾意..

平時影咩多？
見你話做野都有影相

我上左片未搵地方影
利申iPhone鳩影

你有冇朋友有中底呀
問佢借來玩吓

陳黑

屌係陳黑就唔使上黎問啦下話...
人地 645 66 67 68 69 612 617都齊

支持買蝦

真係好靚

做咩無啦啦曬機
玻璃心嘅我中槍了

旁軸雙鏡輕喎

但係風景好難對準構圖

女仔咪啱用啲？

67旁軸好貴，不過你應該買得起
66嘅話蝦蘇重量都可以接受
睇你自己鍾意咩類型相機

我覺得真係要攞上手掂下先知道
感覺行先

可以畀部機你撚吓先嘅

驚整爛啊

邊有咁易爛

點知

痴撚線
成班唔駛瞓㗎？

我又真係未瞓喎

跟囉...

外國絲？

有囡唔溝呀？

咩叫旁軸雙鏡
旁軸同雙鏡？

佢冇呢部，買佢鍾有又鍾意果d啦

屌呀，利申得Holga

個人而言,影菲林個過程好玩D。因為唔係好似digital 咁睇到咩就影到咩, 玩菲林好多時都要用思考去預計結果係點, 呢個思考空間先最引人入勝。

另外,我覺得影菲林應該盡可能自己develop同埋曬
咁先可以完整咁發展到個人風格
俾出面develop 就好似影完俾人auto tune 咁, 總係差少少
我自己最鍾意係放大/曬相呢個步驟, 果種實實在在檢視自己作品既感覺, digital 真係比唔上,
但家下影菲林既人通常都唔多會享受沖同曬....

屋企有個黑廁係幸福既

Btw今次包相紙全部角位漏左光

廁所沖先有味道

放放下急屎要暫緩，痾完散晒d味先繼續

大概3x度 接近體溫嘅 developer
應該我用35度左右 hc110-B 8mins
超大力去搖罐，搖到出白泡咁款
目標大概係1600度應該係
Digitaltruth有得計升溫後時間係幾多 不過太高溫會令計出嚟嘅develop 時間過短 所以都唔可以信

即係要憑感覺斷估

係
其實如果要講 溫度都係唔需要太過準確 直頭用自己隻手去feel就ok
不過我個人嚟講 都係比較鍾認mark底哂啲數去做
方便之後參考

有黃斑既雙鏡

沖黑白正，好多片都冇數據，時間同沖藥成本太高唔敢博

FP4

好似見到你ig

果個冇乜用，轉左第二個齋出黑白

太低iso

仲有第二個

咪一個平時用一個黑白相

求平時用果個

你係Johnny ?

唔係

啱啱你講完就有人科勞我

無時無刻都有人follow架啦

好日都冇

想睇中伏ig

渣架

搵下d貓相應該見到我，呢排post左d

想跟大師學野

菲林界九叔

我想睇奶巴ig

冇咩好睇，睇佢啲相覺得有浸白咭味

咩係白咭味

佢呢期冇乜貨

rolleiflex 3.5f有冇邊到買平啲
上日拍同ebay好小小都要成10k一部

出去影相慘過偷食

陳黑嗰張，搭車兩蚊

Ig成億張貓相 搵到都唔知

黑白起晒渣果d咪係

仆街點解我睇唔明

宜家部蝦解封咗
可以唔洗起渣喇

精神病咭呀，即係殺人執照

唔係幾好意思嘅，有啲白咭味係真

又攻擊我雖然係真

一分錢一分貨，日本囝平嘅多數有瑕疵
識自己整嘅買部平嘅再執執

日本囝賣野都好多伏

係你伏又唔見我買日本囝有事

日本買舊蝦冇事喎，仲平咗500鎂

屌晒你地

見到依部靚靚仔仔咁,又冇寫ジャンク
心旭旭好想買,但係又見佢寫評級係D

好似真係得你先會中伏...
可能你中哂所以其他人無得中

唔買野了
留返d伏分享比大家

次次長曝都達到想要嘅效果

睇YouTube啲人計都唔撚洗計，一野就曝佢幾分鐘

有冇巴絲分享下長曝靚相同埋技巧

倒儀率嗰啲又點計？

フィルムの巻上げ自体はできていますが、フィルムカウンターがセットされず、
巻上げクランクが永遠に回り続けてしまいます。

呢句唔多明

下面就話後玉甩coat同發毛wo

同埋你一定要有測光？

通常都係求其測完加一兩stop就影

如果我影pt400
測到係快門4s，就加到6s or 8s咁影？

咩係pt400? 真心問，新手唔識

Kodak果隻

咩app?
之前成日靠估

唉 自己用開部mju ii 無入防潮箱無用幾個月而家機都唔著
想問下呢啲傻瓜機重有冇得整 有冇手足之前又係壞過傻瓜機
打算聽日去尖沙咀問下邊間整 最怕呢啲電子機無零件換一世無得整 想喊

搭單問埋而家大家多數邊度買機？
以前去開dont昇但聽講而家收左皮 貪佢近
打算如果整唔返就買過部新 唔該大家

電子買過部仲平過整

佢彈返入去啦，冇摺

Mjuii依家炒到貴晒

連zoom都炒，啲樓上鋪蝦啲人唔識分，個個見到係mju就9沖

拎住咁多機好難跑得快

拉埋pelican拎支大腳
頸就幾部p67擔拖rb改即有，graflex speed同universal
褲袋仲有CL同幾部半格，老人院班廢老都跑得贏佢

110b

黑哥你出黎講兩句我以後唔再笑你啦

啱啱打左去，唔通，可能堅出左事

永遠懷念陳肇桓
天滅中共 還我陳黑

有冇認識陳黑嘅朋友叫he出嚟報吓平安，最多唔肇he
堅京黑囝畀黑警自殺

永遠懷念

菲林相機討論 39 [懷念民主男神牙Black]
因住開口中

冇事了

仲笑，一人買部代表到佢既機悼念佢

真心？

真，但可能一早block 左我電話

屌你唔撚好笑
就算佢周圍食女都無人真係想佢死
尤其係俾黑警自殺

真
之前最多都係咒佢生花柳同比仇家打爆春袋姐，未洗死既

要繼續跟進

乞囝見字請聯絡，we connect

牙back come back啦
雖然你真係好撚濕鳩，中出人條女趙完唱影埋閃咭仲要扑完就約埋人條仔三個食飯，憎人富貴厭人窮人地用奶就堤子用俄仔就笑鳩人垃圾
不過你始終都算係民主鬥士

我而家用mju zoom 算夠平

走難咁

畫汁應該幾差

想知整返貴唔貴呢，應該係裝電個位有問題，粒電會發熱

應該冇人會整
果粒電都發熱，擺明短路wo

留返黎做紙鎮啦
電子機就係呢樣唔好

解散警隊
黑不容桓

未沖唔知
菲林喺部機入面超過一年仲爭幾張未打曬成日都唔記得咗

我未死呀，屌撚晒你地

你話係就係?
連登id+手腕紋身我就信

有無人知Pentax 67掃出黎咁係咩原因
又唔似漏光

牙back歸來了

如果我識應該都會好鍾意自己親手晒相嘅感覺
不過我太新啦 有排未追到師兄你哋嘅感受

菲林有無事先?

自己出去租間黑房玩沖放都唔係好貴啫

講起沖菲林，我支fix 死撚左呀

買過枝，我都好耐冇自沖唔知啲藥死未

唯有聽日出去買啦
我驚支stop都死死地

咁點算用水當住stop先

原本諗住聽朝影日出開大底
而家要諗一諗係咪影菲林了

留守家中訓教算

我支ddx都開始變色仲用到
Stop留返放相先用，沖片暴力沖水已夠

無錢

同人夾呀嘛

卜蛇: 玩135講畫汁

清點發現支fix死，沖唔到定有味定乜，我都驚我果支有事

你哋沖相係用蒸餾水定就咁開水喉

啲人又話水喉有雜質，我之前用蒸餾水沖完

都冇乜分別⋯⋯

rip

擺左幾耐

一年幾左右？唔記得啦

咁多人自己放相
有多個黑廁真係幸福

睇住張相紙顯影好玩

沖菲林唔使黑廁嘅

放相要
Btw,有無人買過cinestill 支溫度控制器
好唔好用，想用黎試下自沖正片
之前自己控溫度忙到不得了

買枝慢煮棒應該平啲，cinestill都係rebrand人哋嗰枝

根據已仙遊嘅熊貓七大師遺訓
控溫用水桶就得，唔洗恆溫器

依家邊度有得租黑房

Hi 扑Sir

有冇人知一般攞去dotwell果d沖掃有冇得叫佢淨掃
姐係淨要負片影像，唔洗佢較色，自己較

淨沖自己Scan?
點會無呀

冇靚scanner，又唔想翻拍
反正都拿得去沖c41，佢d色又柒
咁不如照問佢拿負片算

上嚟問清楚先，費事又dotwell閪面

大家會㨂xa 定xa2 做日常snapshot 機？
本身有用中幅影 想買部傻瓜機

contax t3

Nikon 28Ti

現場監督

太大部不了

GR1V

你都on9嘅

卜蛇又出動

35

新手入門機: M6
入門傻瓜機: T3

入門半格機：Contax 645
入門正方形：Rolleiflex 2.8F
入門67機: Mamiya 7

有冇補充

2.8gx

入門69 ：Alpa 12

入門 135: xpan

入門617 ： linhof technorama 617

入門4x5: linhof

入門底片掃描：Hasselblad Flextight X5

屌你俄仔 大半卷都漏光 得幾張正常睇得下

用俄仔要好有愛好包容同好好彩
我部agat 18k都漏，膠機預左
另外有部zenit都係，其他冇事

屌...我新手都不如

要入門就要買齊上面果個kit set

最忌有自信

我不玩了

門罅都攝唔到

我出返去先

半格都要萬幾蚊

好彩都做到入門新手

有無人試過用Aerochrome
香港有無機會搵到？
見鬼佬影出黎效果好特別

最近見到有隻 Moldy Gold 100 菲林
新菲林定repackage黎?

ebay 大把

Repack

成4百一盒
放棄了

ebay左部F4s#wail#pi諗緊買唔買埋MF-23好

買啦
雖然唔知有咩用

新手想買部菲林相機 有無咩推介同埋邊到有得買知唔知唔該晒各位

平時用手機app測光，曬出嚟好似都偏暗，點解決好

Leica m6
新手入門機

咩app
咪加多1ev咁測囉

Leica M6

問朋友借測光錶 同你電話比較下差幾多級
再唔係就每次影鳩加1～1.5級

加多少少，MP

Leica 好貴如果大概$500以下嗰啲款有邊啲牌子或者型號比較好？yashica minolta canon呢啲？想平平地試下影下先唔該晒

買到先算啦

Minolta

寂寞到夜深

Canon nikon宜家好貴
玩下Minolta先

通常會係邊買？

新手去實體店係正路啲
平時我哋鍾意上網買

實體店500邊落到樓

玩Pentax啦

日本啲二手相機店可能有？

同minolta又有咩分別

日本仲貴，一係就有瑕疵
不過就好均真嘅，一分錢一分貨

二手三萬頭有交易啦
全新就有錢就買到

小道消息，有人訂左好耐影都冇就黎要掉西瓜

班傻鳩未必趕到last order
小道消息倉底唔夠件
上個禮拜先賣咗幾部，餓狗搶屎咁

Pentax個牌子比前台柱用柒咗

唔知係咪摺菲林線，用埋啲零件就算鳩數
外國都冇晒stock
香港啲舖頭都話代理都訂唔到貨

慘牙，幾時先有貨

上網捕下啦，日本好撚貴

Minolta 啦
因管理不善導致周圍食女狂派綠帽左痴右痴借錢唔還高拜低踩歧視新手誤導用家炒賣相機的前菲林台主陳黑冇用過，一定唔怕同款

唔會有架喇

唔好再燈

M-A都開始有人問

誇鬼張喇直頭
之前訂全新水貨都係3萬，宜家4萬3，仲要得翻一間伏舖有報價...
明明年頭行過海港城都係4萬1行貨

之前去開彩圖麗，但家陣係九龍返工就好唔方便
諗住就近去東尼，有無人知佢地仲係未咁西

等中伏巴解答

中伏巴召喚

scan得好鳩，藍色變綠色，睇心情既屌

想問下香港有無ECN2 藥水set買 同埋幾錢

閪態度保持穩定發揮(除咗巨東本人)

Mamiya 7ii

如果真係想平平地玩下120
可以試下富士果幾部645
相對地平同輕

好易壞
咪搞

伏過俄仔

伏過非文

玩過gs645一年, 竟然冇病冇痛冇漏光

快架喇，轉手保平安

夢遺少年（壞機）

已放

買碧浪rf645

皮鳩幾梗係contax645，入門半格

重左d

橫幅有af有測光，中底入門新手合用

RZ67

便攜
Rz67買完只係出過一次街

要輕便又係我蛇腹文出場

sorly 又係新手問機
budget $1500 想買部傻瓜機試下 影下snap
TIARA II / mju ii? 定係用返simple use?

Ricoh GR10

轉晒rf機咪得囉

入門67，入門135
Mamiya 7ii + leica m6

大部分RF都好貴

唔該晒ching 我做下research先

新手想買機
想問邊間係黑店

黃底文青店賣垃圾
尖咀d廢老店又藍底
醫悲啦

幫襯blk有無得諗？

有錢去香檳堆中產店

有名你叫陳黑

過去玩下隻肥貓就ok買野不了

蛇腹有事貼塊膠布咪算囉

咁condom都得喇

部4x5貼左，唔完美唔可以接受

新手買第一部相機睇中咗fe
$1200連鏡連grip抵唔抵買

NIKON 部fe?
齋body 都係4-5 舊水.

係上過dcfever都eBay 都好似都唔係呢個價

GRIP 最好買md12,
md 11 廢廢地又晒電,
BTW 無記錯我應該有4部FE.
BODY 全部都唔過6 舊
又平又抵玩

但係冇鏡喎得個body 鏡另買會好啲？

鏡一般新手F1.8 OK. 3-4 舊水應該得

想問吓fe 同fe2相比除咗快門快啲之外仲有咩分別

ebay搵賣家係未日本仔好啲
定睇評價夠高就算

日本仔好多伏，仲要伏左唔認

fe2 有ttl,1/250 閃同步(fe 係1/125),曝光補償1/3 Ev
fe2 稜鏡+對焦屏改進左.會光d.
但fe 可以用non ai +ai/ais 鏡,fe2 只可以用ai/ais

仲未忘記 bronica etrsi 事件?

發生過咩事？

菜又買得起

你問翻受害人

咁都記得

我好記得.唔知點解

發生過咩事呀

有伏扮傻，拍埋片先認
原裝寄返去屈我整爛部機想唔退錢

買機真係小心啲好

咁我都係買fe好啲
遲啲玩耐咗先買fe2

有冇傻瓜機推介

大家認撚住佢

條片仲係utube

耐無上黎,聽講你買左500 cm,係唔係?

正想同你講好耐無見

利申我都好耐無上攝台

最近呢幾個月成日行街同追時事台同睇睇youtube,無乜時間上攝台.

最近都係追時事台多
我係因為見黑哥消失左
返黎睇下佢係咪真係俾狗咬

你好似咩都知咁既

Shit好在未買
想買部F100同minolta srt撚下
但香港買好撚貴

聽某民主男神講.用左p67 同 蝦 會食好多女,食到唔食果隻.
係唔係真?

黑仔有無被咬唔知.
聽講最後有人見佢o係朗豪坊屌狗,唔知係唔係真

要玩埋即有
聽聞男神搞社運都食唔少

咁又唔洗咁驚,一般架仔都老實.唔o岩都有得退,
可能果排非文巴群得黑仔哥多左先中伏.
話時話,之前買部f100 都係8-9舊倒
家下出面賣幾錢?

小道消息佢又出左事
可能真係以後都見唔到佢

Ebay再多伏我都冇蝕過一蚊比班撚屌
未試過退唔到錢，放心中伏

堅?
雖然佢作風麻麻,但都算同路人.
起碼好過咖哩佬同含撚蛇呢d垃圾
想聽下.

成色好嘅眼見都要成兩千

未試過
搵部平平地minolta試下先

都唔知係咪為食女先出去，次次都出晒位驚死冇人知佢發夢咁
我手上d料都未齊仲刮緊，都係比狗咬果d啦，有待跟進

我有部xe7有冇興趣，冇伏

f100去日拍睇下唔貴
利申6000yen買返黎連日期背

希望你啲料中伏
不過如果真係次次掛住打卡出事呢，就叫抵死

想問d新手野
相係用fuji 160 ns 影
但底film 一半相都有層野
係咪欠曝定過曝
但兩張相同setting 都可以有一張有事一張冇事

唔想遲下去旅行炒哂d相呀呀呀
果日大太陽，印象setting 係11光圈1/1000

師兄玩泥坑一定要試支55mm 1.2
好撚正

下面under

屌，app store個myLightMeter 都唔準嘅
以後係咪加一個stop影安全d

買隻錶保平安

啲錶好貴500左右有冇推薦，定買果啲指針仔

二手308

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

>>>但兩張相同setting 都可以有一張有事一張冇事

咁驚

立油掛，可能同果個咩熊貓黑定紅貓七...總之果條友買

可能係部相機快門唔準呢

11 1/1000本身應該un左少少
第一張立油快門慢左就正常

唔撚係呀 碧浪s2a黎，早知之前攞去達叔果度check埋

屌

呢部好多伏

有無朋友測光錶？
或用相機測光
對下電話測光準唔準
電話測光準就似快門問題

C-41 加1stop保平安

富賤彩負 加一定律
Un少少已經綠過綠魔

最後喺Y拍幾舊水撚部F80返嚟試下

出左佢換p67算

返去試下先，明明之前打幾卷都好少有事

蝦啦，輕d

呢排用隻過期reala ace真係好正
好撚日系

橫掂都係 買隻L308 又有入射測光
又可以直接度ev 哈仔用好方便

500 503
利申冇錢

打算入6x7算

有冇圖睇過先

除左rf既67
其他無返屎太濃咁大隻都拎唔起
直上新手機mamiya 7啦

人妻

又新手入門套裝
135 m6
120 mamiya72

btw 孭住部2kg嘅碧浪上山下海過，冇問題！

正

唔用錶日光肉眼測

唔好喇，索性608啦，有埋點測好d

有次比人以為部碧浪係蝦，跟住我就放左

唉，依家連支75 2.8放都唔知有冇人收

碧浪好難放，依家擺定上網先過年前應該放到

點解個天要咁對好，好日都唔出一部機

部野係don’t sing 出

仲講

宜家啲入門機門欖好撚高
我都係捐翻入去算

你屎眼都入埋啦人地入門又關你事

入門測光錶
L-758

你應該未見過under左既fortia sp
果隻先叫綠魔

一定係308 x
有光圈先決
全新千五蚊有交易
Analog 錶就唔建議，呢幾年嚟壞咗幾隻
係太多電子嘢有干擾

行針得398a勉強可用其他不了

我壞過兩隻
曬完太陽之後under咗一級
因為舊磁石受熱弱咗

Pentax 6x7 同 Pentax 67差別除左測光同反光版預升外，係咪冇差別

如果大家只可以插一支鏡，會揀邊支

利申準備入坑

上網搵過支lean唔平架喎
啱啱第一部相機應該唔駛住係嘛

咁又係，第一支可以試下50 1.4六光圈葉先，之後再上

後面插左塊野都出事？

唔關塊嘢事
個設計其實係預你studio 用
無預你攞岀室外

難放係d 人set 價太高,
75 2.8 有好多ver. 齋p 果隻最平3-4舊水,
hc 可以去到2 千幾

2手308 5舊未必得,
入手過208,308,408,508.
408 放左,其實覺得408 輕身好用,入射.直射都有.
最後入508 因為有spot +zoom

我都係508，一買完就有人平放608
好彩隻508都算平

S2a 連蟲屋都賣得唔貴，a-/b+ condition 都係二千幾

咁我咪要攬住部機入棺材

放平d囉

放左佢入67算

mamiya7ii

幫朋友問玩sx70 上mint買定ebay好

同埋玩sx70定slr系列好

Mint

賣身都唔掂

Sx70啦 隔離即影即有post有好多靚相睇

單反重過catgirl

機械嘅嘢
不過依家真係唔鍾意易手
次次部機都硬係有少少暗病，交收完下一步就係攞去達叔度
海綿老化都還可以睇得出，快門唔准真係唔撚知

都冇得買全新啦

得返老母有

攝影窮三代

菲林害全家

ebay

所有listing價格總和 / ebay listing既數量 = 當日價格平均值

咁複雜

如果仲有撕拉片玩就好

你哋兩個個名

屌你新嚟架？

咁我慢慢睇下先

好L sharp

都係太貴
呢個價買mamiya 7好似比較好

機械vs電子

利g持媽7

G持機械

想問下香港邊到有賣睇正片既燈箱仔
唔使太大size? 係咪好貴？

如果淘寶睇x光個d燈箱得唔得？
我見淘寶百幾2百蚊有一個

如果有上slide mount就呢隻

淘寶咪有睇正片用既箱
香港好似尖咀定星際見過

香港都有，好似2百左右
Hktvmall有一間

不過未用過呢隻，唔知效果

平時都係用iphone 較白個mon睇135同120
45用ipad 睇

睇到一粒粒咁
唔好feel

做乜PROVIA 100F都要變賣

呢d錢唔慳得架

影唔切，另外仲有半盒自己用埋佢
仲有盒gp3都就夠期

過期照影lor~ 存得好過一年半載都無咩事
如果唔係c6 df 唔做e6 我應該都影緊45 e6

呢類唔錯
見淘寶有d 牙醫睇x光既燈箱
百幾蚊 唔知掂唔掂

買左年幾先用左半盒
9成影黑白，用埋都唔買彩色，買左盒fp4 黎緊會正沖，沖過一條120效果好正

用緊，都ok，勝在夠大，一次過睇成條/幾張4x5
或者買隻有牌子靚d既大箱，淘寶好似600左右

岩岩先沖完FP4~ 不過負沖
原來用DDX仲開心過Xtol, 不過好貴

我都係ddx沖負，1:9重用幾次都唔係好貴姐
用左大半年擺到開始變色用1:4拿拿林用埋佢

DDX 我沖1:4
用得DDX都係想要個種fine grain~ 所以好少可重好太多次
最多都只可能係135/120 一兩筒，再加兩轉4x5 around 8-10張

三四次差唔多，預濕沖到冇晒藍色先落藥冇乜大問題

Ilford 其實唔使預濕洗片

開頭我都冇，沖完d藥有d色

應該無wo
因為我之前預濕沖ilford 135無事
沖45就常常有少少怪問題
然後走起刨番ilford啲文件同研究先知官方話唔使做呢知step~

沖到一撻撻定點

唔係一撻撻
係似D龜烈咁
不過scan出黎見唔到，睇張片先見到

山川原來未執，搬咗去邊二道，不過個黑房唔見咗了

仲有空間擾去第度 個老闆真係有啲家底
幾十年前用Contarex（好似係）都應該係有錢

係佢話新舊鋪位都係買嘅。

用咩藥水正沖
試過買淘寶套裝藥水效果唔係太好

有冇人用過Olympus trip 35?

淘原料自己溝

有一塊hakuba 可以入筆芯電想平放 $50
插濕電要鴨記配返
有興趣pm

tg先啱

巴打係咪今朝去
我可能見到你

新手jj 想問下 我用嘅係Olympus mju II
應該會自動過片 但係我裝咗底片之後佢冇自動拉入去
佢仲係顯示我冇入底片 試咗好多次都唔得 點解嘅

唔係，我2點幾經過個頭見到個牌先知道

壞撚咗囉

小妹屋企比較窮
直接scan入電腦再睇算

部機換左電未?
btw試著說菲林 不要說底片

好 sorry菲林菲林菲林
換左了 電係新嘅

咁即係壞左

ok 唔該 咁我去整整佢

btw 岩岩諗起
唔知mju係咪咁不過有啲機
就上左菲林都要撳一下快門先會捲
試埋唔得先再諗整唔整啦

有部ivsb想放
應該係邊度放好

準備錢

屌，market咁少人放p67嘅

又入門67

Pm陳黑，就快著草應該放得佢嗰半打p67

p67ii 啦，唔洗撞款

叫女女幫手交收應該平d

想到時求其買張機票入機場送佢上路，求日期同航班

陳黑著草從此唔再回來就唔存在撞款問題了
到時佢連gp3都冇錢買

嗰邊唔入大陸嘢
焗住要用來佬貨
唯有賣腎

到時都係1800蚊日，不過係台幣

著草嚟講呢，有幾單嘢嘅

小道消息？

人地好似仲好開心去開緊P 唔知有無認錯人

想睇
見到佢咁生猛周圍屌閪就放心

唔使擔心啦，black object不知幾歡樂

一，我就成日鬧個陳黑唔著草去台灣，日日出post又唔係走，睇左勁撚耐又比勁撚多理由，又要坐因航又要空姐可以比佢屌，又A330波音777

話說點解要著草?

之前比狗咬過，條友咁撚高調次撚次開演唱會咁又影晒相，好大機會再咬多鑊，自己留晒證據比狗鋤，唔走就坐硬
yahoooooo

可否告知去左邊?

唔可以

新手玩菲林

影嘅時候無諗過咁正

鳩估
係咪kodak

第一張係tri x咁奇怪

好想知用咩機鏡同process 先可以將黑白沖到變彩色

填返d色咪得囉

臭閪卜，呢鋪我就撐你喇！

係咪用咗三色攝影原理

笑撚死

黑白菲林影彩色相？

終於搵到胡cfu感動

後期製作用小畫家填翻咪得囉...

求問 岩岩買左部dx2
但我試過禁唔要閃光燈點知點影都係閃
試網睇下有冇manual之類既野
係搵唔到既

我都有呢部，要撳實，好撚on9

禁實再禁快門？

係，好撚唔就手，乜撚野設計黎

屌我仲以為禁一下就轉到，岩岩喺條街唔小心閃親人

唔知點解呢部機喺你手
就會覺得佢啲設計好合理，同你啲中伏style好撚夾

有衝動想剪左閃燈條線

老母比

你意思啫係伯母迫你中伏咁話喇喎

究竟咁罩住會唔會窒息？

Nikon ad3都係

依到有無人玩緊Minolta STR 101
前幾日拎左出去玩 set左腳玩自拍 成街人好好奇咁望住我部機

陳乜4x5自拍都係咁啦

人地有教學架，唔知點撚樣搵舊野對焦再企埋去喎

想影星軌 用邊隻菲林好

有無諗過啲人係覺得你毒到要落腳架自拍？

利申 玩過x500

買左個機械自拍制一直都唔敢用

可以試下ilford 3200

Kodak PKL

完全新手 想接觸下菲林相機
一千左右 想買部
有無地點推薦
驚比人昆

ebay啦出事都叫有仇報

ebay係有保障可以refund之類？
幾年前買過一部
覺得ebay同賣家溝通冇咁方便
又驚咁遠寄來有問題好煩

不過最後部機好靚仔
用到宜家都冇事

ebay極端保障買家

買嗰陣有標明個退貨政策，基本上個賣家唔玩野就ok，同埋唔好喺ebay hk買，冇得經ebay個程序refund: ，我中過伏硬食左支鏡

即刻上ebay揾下機先

賣家玩野我都收得返錢
利申成日中伏

呢d機香港買都安全，買過雞能300v &新版50/1.8都係6百幾蚊

曬
showa 明珠都得

成件野送埋俾你

luv u ching

明珠越嚟越貴
已經係齋沖

幾個月前仲係三十幾

如果想係香港買呢。
有無店推薦
預算1000
唔想上網買

non ai 35mm f2同f2.8
差唔差得遠？
有無人同我一樣都會數碼機玩埋舊鏡

香港冇乜鋪會做到機連鏡 <=1000
我上ebay都搵咗好耐先有部正常x700 連shipping ～900

肥花旋轉都可能有啲機

黑白已經要58 好耐冇去，出dotwell好過

住屯元天出去車費都蝕，利申明珠有9折

塵乞都好似有

Dotwell有張卡仔，買10筒菲林就有10個印
一個印沖掃當$10用

58可以自沖十次

牙black玩緊8x10喇

依家黑白都係自沖算又唔洗等

沖黑白負一陣就搞掂唔算好煩
正片都好耐冇拎過出去沖，影左好多rdp擺左係度

又曬命但又唔介紹我

畀人搞唔使煩，利申閪手沖得好慢
重點係要支持黃店

幫襯黃店買藥水咪一樣

出錢請個人幫手搖罐

Dotwell黃定藍？

同老闆講下自爆有九折ok？長期支持者

Kodak唔係話會出番e100 既120菲林？
等左成年都未有消息
用RDP iii影人怪怪地

吓未岀架咩？
囡都換咗幾條
120都仲未岀⋯⋯

菲林新手，買左kodak M35同QL17 Giii...
之前影開Fujifilm 即棄機

你地用開咩相機袋裝菲林相機？

陳黑會選擇用兩個pelican

Oberwerth

香港可以去邊搵

肥花旋轉撞手神

係一個pelican，一個pd背囊
條頸長掛兩部p67一部universal ，手持CL

傻瓜機係咪唔抵玩?

買部幾百蚊粗用，用到壞就掉鳩左佢，都冇話唔抵既

有冇邊部推介? 新手淨係聽過mju ii但好似見親都炒價

唔怕大部用af單反+50/1.8仲抵玩，一千有找
對畫汁冇要求又要細咪是但買部番梘款果d傻鳩機，果d級數部部都差唔多
傻瓜機我得部監督，好大部

新手 推介買Canon A-1定AE-1

最最最基本既入門機

如果呢兩部揀呢

A1

唔記得講，小心買到笠油機

中伏上黎公開可得退款

大前提係比晒錢都唔準拆開部機整
因為部機都仍然係賣家擁有，賣家有權退翻錢比你攞翻部機

呢排演變咗MP ALC先係入門機

政府賣地咁撚樣

有咩邊部同境推介, 唔識

新手 用canon ftb定ef好啲

一齊用現場監督囉

ql17幾錢入

Hello 我係牙black

日本bid返黎。埋單好似1200

Mjuii唔好買錯變焦，35mm2.8果隻先叫見得下人

無乜所謂，新手ef啦

覺得好唔好玩，最近都想整部rf

Leica

用咗唔夠1星期，一筒都未影晒

買啦
利申開始戒單反

單反戒唔甩聽開碧浪拉鐵閘咁撚嚮

震過貓皇

唔好再提碧浪了

買左showa本攝影集，距離文青又更進一步了

想搵幻燈片投影機
可以邊度買

Ebay
Kodak Carousel Slide projector

用緊部SRT 101, 想升級下，唔知揀邊部好。
1. Minolta XD7
2. Nikon FM2

Minolta 有3支定焦，係咪都係揀返同牌子穩陣d

賣晒佢買其他

Leica MP

暫時淨係鍾情依兩部

Leica M6 for sure

thanks巴打
見ebay賣到二千幾... 哩部係咪應該1000左右有?

一代平好多

哩部好似幾吸引喎 都係得ebay入手?

35mm nonai 鏡
f2同f2.8分別大唔大？

香港冇乜人放

巴打你用緊邊部?
28HG好似幾吸引

好大舊，師兄要考慮
同埋部機都幾任性

是但啦
F2 lor

35eco
新淨既話800內ok

用落又冇乜野，幾穩定，係大舊d同完全冇野set

有幾任性?

800係機價?

連運啦

有的。

唔該晒巴打

不知曝光時間，不知道光圈大小，會否有前清後矇，，也不知手震與否，迷一樣的拍攝過程

但落雨又想影菲林就會帶出街
當lomo機用

未聽過碧浪卡
google下先發現原來就係岩岩入左手部etrs

真係好撚響

未玩過菲林機用傻瓜試下先

gr1v

傻瓜機係咁架啦

想問下巴打 如果想整黑廁 廁所洗唔洗好大？放大機邊度有得買？ 好想玩黑房 但唔知香港邊度有得借

Contax T3

入門機

我個廁所好細，啱啱好放到張枱仔擺放機同雜物
坐係度照完就擰過隔離浸藥同沖水
放大機ebay好多，放到6x6千幾蚊都有

之後每次放完相再搬返部機岀去？

係，冇企缸一定要搬返出去
枱就用敵卡膿戶外用既鋁枱唔怕濕水
長期擺入面平時放沖盤同藥水

咁藥水呢？因為我之前學放相 佢地有講過話要回收藥水，香港係可以直接倒？

開住水喉溝淡直接倒囉，邊個知

Leica CM

點睇福仔Bessa L

黑白應該冇咁傷害環境，沖e6嗰啲就真係搵lab搞好啲

第354C章 《廢物處置(化學廢物)(一般)規例》

第III部
化學廢物的處置
8.化學廢物的處置
(1)除第(2)款及署長根據本條例第17條發出的任何指示另有規定外，廢物產生者須促使或安排將任何其所產生或管有或保管的化學廢物 ——
(a)送交一個接收站；或
(b)在化學廢物所在或產生的場地或處所予以處置(如該場地或處所已根據本條例第21條獲批予適當的廢物處置牌照)。
(2)如就該等化學廢物的性質而言，在香港並無第(1)款所提述的適合處置該等化學廢物的接收站、場地或處所，則有關的廢物產生者須就該等化學廢物的處置作出其他安排，而此等安排須獲得署長的書面批准。
(3)如廢物產生者根據第21條委託廢物收集者處置化學廢物，則該廢物產生者須當作已符合第(1)(a)款的規定。
(4)在不損害第V部的任何條文下，署長可規定廢物產生者提供署長認為屬必需的文件、紀錄或任何其他資料，以令署長信納第(1)或(2)款(視屬何情況而定)的規定已獲遵從。
(5)任何廢物產生者沒有遵從 ——
(a)第(1)或(2)款的規定，即屬犯罪，可處罰款$200,000及監禁6個月；及
(b)根據第(4)款作出的規定，即屬犯罪，可處罰款$100,000及監禁6個月。
(6)如化學廢物是按照第9條的規定而貯存的，則第(5)(a)款不適用。
第IV部
化學廢物的貯存
9.化學廢物須存於容器內
(1)廢物產生者須確保其所產生或導致產生的化學廢物，或確保其所管有或保管的化學廢物，在第8條或根據本條例第17條而發出的任何指示獲得遵從前，均是按照本部的規定貯存於符合第(2)款指明的規定的容器內。
(2)任何為施行第(1)款而使用的容器 ——
(a)在設計及製造材料方面 ——
(i)須顧及到用以貯存的化學廢物的性質後是屬合適者；及
(ii)須能抵抗腐蝕或抵抗任何因用以貯存的化學廢物可能引起的其他損害；及
(b)須保持良好狀況及維修，且無腐蝕、污染或任何可損害其性能的其他不妥善之處。
(3)任何容器，如符合載於工作守則內的關於容器的製造、材料或設計的規格或標準，第(2)款的規定須視為已獲遵從。
(4)任何廢物產生者沒有遵從第(1)款的規定，即屬犯罪，可處罰款$100,000及監禁6個月。

你班撚樣無資格鬧啲狗知法犯法。

你去報警囉

想問沙田同馬鞍山都係得快圖美曬相？
我之前試過scan完質素好差

淨係wide鏡啱用，起碼都R/R2

唔怪得個個都15mm

iphone都唔多識影既新手有冇推薦
筆直預4k左右
主要都係影下城市風景
或者想問有冇邊間鋪頭價錢合理 信得過又可以慢慢問下學下

歡迎加入
攝影界響喉撚

講還講

日拍都有，通常都係部機百幾蚊，運費千幾蚊

出去租房啦，自己搞煩死。

google is ur fd

玩野呀?

如果AF600同現場監督 點㨂好?

gr1算係咁啦下話
都未講tc1 t3

要細部咪af600囉

我地犯唔犯法都有狗拉架啦
係啲狗犯法無人拉先係問題

咁你用下iphone先

搞到我又想玩下
我響整都係得RZ67

咁教我iphone點影得靚得唔得

youtube同google你自己揀

Rz67正呀 平平地買部s2玩下都得
快門聲嘈撚到冚家剷

又引人買碧浪

係咪成班買完碧浪放唔出所以上嚟推

成班都係碧浪文（中伏）啲苦主

屌你地仲講，禁忌黎架

有沒人知Mamiya 645 1000S同 SUPER/PRO果塊對焦板係咪共通?
查左好耐都搵唔到

兩樣野黎,
m645 對焦屏+聚光玻璃
super/pro 係2合1

如果想換M645對焦屏 Fromjapan應該打咩Keyword 謝謝

記住screen 上面要有兩粒螺絲果隻先係for m645/1000s

非常感謝 真心唔曉
有沒經驗 腰平邊隻screen 最清

日本中底機黎講,
我覺得 pentax 同 mamiya screen 應該係中上品,
我無試過645pro/super,
但 m645 塊 screen 我覺得唔錯.起碼好過晒bronica 果d

Mamiya 645 ファインダースクリーン

仲有另一樣要注意,我唔知你買左未.
一般 mamiya m645 單反body 價錢係平,
但645pro 反光鏡有件零件用耐左會老化爆裂
鏡頭就撞手神,有一期用鏡組用錯膠.果期d 鏡擺得耐會有離膠情況出現.
又其係支marco 同 f1.9 果支
左面係m645,右面係m645 1000s

我本身有Mamiya 1000S 岩岩執多左枝1.9 no. 12838 最前期果堆

Pentax 67宜家炒到太貴啦...........
Bronica 少接觸 但聽講D質素都幾麻麻地
Hasselblad 500cm係我最想擁有果部 但宜家太癲價 真心唔捨得.......

所以就買左645嚕

唔好試bronica

冇人提Pentax 645

根本冇人用

#upset#pi小眾機

我想搵支移軸
Super用家

其實有諗過玩p645
只係玩P67有西屌所以先玩67

移軸就開大底啦屌

請你飲茶你幫我枱上山ok?

食左幾多個

雙軌有幾重？隨時輕過mamiya d磚頭單反

影instax wide要arca swiss先裝得落
影90要imega view 45F先有凹版
佢肯抬我帶哂～

講緊菲林又要玩埋即有
90mm 大把機用到

無錢買 支5.6屌唔入部graphic~

整咗隻背唔fit位
又無時間改
然後隻野擺兩擺拎出嚟用又好似漏光 都唔知做乜

Wista雙軌仲有得換wide蛇腹
再唔係4x5手持機，完全唔覺重

換機啦

好懶賣野，有一堆野唔用無賣，有一堆野拆完無砌
但係唔賣又無位擺~~
D野又唔熱門大路吸引唔到文青買~~

我都儲左成堆古董機，要定期做保養
仲不停買緊

中幅相機入門有冇推薦？

500C/M

木機同單反差唔多
無人叫你淨係玩單軌咁撚重

利申無食過

你想我地俾啲咩答案你？

碧浪

咁Mamiya 7ii囉

Contax 645

屌
Holga lor
夠入門未

識玩一定Hasselblad H6D

平平地CFVii 50C夠用

唔得
一來要買埋500C/M
二來可用ISO太高無左種菲林味
要玩返CFV50 或者CFV39呢啲CCD先得
可用ISO唔過400到時就有影菲林嘅感覺

Mamiya支shift鏡夠買部手持4x5一樣有shift
用中底匣又得

Holga先最難用，一定唔係入門機
Alpa啦

m10同m9我實唔會揀返m9囉

一定係M6

有無ching放傻瓜機

非文巴真係一朝被蛇咬,唔同牙black比狗咬.
利申:碧浪fan 屎.

我既使命就係導人用碧浪

有冇人改過即影即有back
想改部sq6落bronica 影

RF645

g持

全球唯一645桓鏡旁軸，必買

又比你登死

上星期就入左部etrs
第一部中幅

買多部etrsi啦

有咩分別？

冇分別，佢要散貨only

多謝哂

講笑，好似多咗ttl flash metering同mirror lock-up

多部做副機方便好多
好似牙black咁一隻手一部p67

不了我又唔駛食女

玩etrs 或etrsi 下面三樣野係必入

我見倒佢部機

碧浪唔值得投資太多配件
利申有眼平手柄

所有日本機同單反要清場
有意pm

呢隻手柄唔同你果隻

點解之後再入etrsi ?

普通果隻夠用啦
碧浪d電子野好流
肥花有人放部壞壞地RF645會唔會買（唔係我）

幫人接貨
好似sp咁玩一排就唔要啦

etr 電手柄無記錯有3隻,
前兩隻垃圾黎

我都見倒,好似減左1k,
bronica 我只欠部rf 就齊料
但壞成咁.不了

太重未接受到
黎緊去旅行已經要帶etrs+contax g1+xe3+2鏡

想知巴打用咩袋同樣一部中幅一部郵票再加部x-e3

我都r緊頭點揹
暫時用緊垃圾off toco,袋入面放哂g1, etrs, 同富士支50230, xe3用pd個扣長掛肩帶

數碼掉左佢
拎一部中底蛇腹一部郵票傻鬼機

其實我有個大背囊但唔想揹，因為拎器材好唔方便

其實我都係2個人去所以先會揹咁多
1個人去既話都拎唔到咁多黎影

135 iso100 有咩菲林推薦
利申: 新手 試完kodak ultramax400 覺得一到暗少少就好多粒粒

Diu, 同樣中幅加g1加xe3加2鏡

Ektar

咁有緣

低iso黎講推ektar, e100, portra160

個個都xe3

輕丫嘛

最重要係慳位一機一鏡都只係用一個細格仔就放到

nii我用緊n咋差個MLU價錢差咁遠

香港咩價 我喺外國買

試下etkar portra 160

香港我都唔清楚我Y拍買n四萬円

body定fullset 仲有咩鏡

淨Body咋再買埋Pentax 個67>645 接環，用緊67 165mm f2.8同埋A645 55 2.8

Foma R100

Hi 袋Sir
好耐無見

岩岩又比dotwell老闆娘閪面習習習
利申 m系

香檳果d中產店係咪唔洗交租
支支鏡都話自留唔賣

塵紅好似真係唔洗交

用緊F80 手上枝鏡麻麻地 有無推介 廣啲